# В каких случаях во время полета экипаж ВС изменяет тип своего радиотелефонного позывного.
временных изменений по указанию органа ОВД с целью безопасности.

---

3.5.4. Зміна радіотелефонного позивного
 
3.5.4.1. Екіпаж ПС не змінює типу свого радіотелефонного позивного під час польоту, за винятком  тимчасових  змін  за вказівкою органу ОПР з метою безпеки.

3.5.4.2. У виняткових обставинах орган ОПР може дати вказівку ПС змінити радіотелефонний позивний,  коли схожість між двома та більше радіопозивними така, що існує імовірність плутанини.

Приклад
- АЭРОФЛОТ 723 (AEROFLOT 723) та ТРАНСОВИЕТ 723  (TRANSOVIET 723);
- GASSB та GATSB.

3.5.4.3. Зміна радіотелефонного позивного повітряного судна є тимчасовим заходом і застосовується в межах повітряного  простору, де існує імовірність плутанини.